<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Inicio on Pronativas</title><link>/</link><description>Recent content in Inicio on Pronativas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 17 Sep 2020 15:02:49 -0600</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Manicillo, Maní forrajero</title><link>/plantas/manicillo-mani-forrajero/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 14:26:09 -0600</pubDate><guid>/plantas/manicillo-mani-forrajero/</guid><description>Plant Name
Description</description></item><item><title>Asclepias curassavica</title><link>/plantas/asclepias-curassavica/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 13:25:05 -0600</pubDate><guid>/plantas/asclepias-curassavica/</guid><description>Such a nice plant!</description></item><item><title>Contáctanos</title><link>/contact/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 14:13:04 -0600</pubDate><guid>/contact/</guid><description>Estar en Contacto</description></item><item><title>Nativas vs Exóticas</title><link>/nativas_vs_exoticas/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 14:10:44 -0600</pubDate><guid>/nativas_vs_exoticas/</guid><description>Es importante saber la diferencia entre lo que es una planta exótica, invasora, nativa, o endémica para entender la importancia que tiene el poder elegir adecuadamente qué plantas cultivamos en nuestros jardines.
Exótica Son las plantas que originalmente son de otra área y han sido traídas de otras zonas a causa de actividades humanas; como la agricultura, ganadería, jardinería, e incluso turismo ya que involuntariamente podemos llevar semillas en las suelas de los zapatos, etc.</description></item><item><title>Anthurium salvinii</title><link>/plantas/anthurium-salvinii/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 15:45:54 -0600</pubDate><guid>/plantas/anthurium-salvinii/</guid><description>Plant name
Description</description></item><item><title>Bananito rosado</title><link>/plantas/bananito-rosado/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 15:37:27 -0600</pubDate><guid>/plantas/bananito-rosado/</guid><description>Plant name
Description</description></item><item><title>Poppy</title><link>/plantas/poppy/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 15:34:48 -0600</pubDate><guid>/plantas/poppy/</guid><description>Plant name
Description</description></item><item><title>Referencias</title><link>/references/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 07:31:17 -0600</pubDate><guid>/references/</guid><description>“Lo mejor es salir y observar su entorno, probar y probar otra vez, pero siempre es importante tener recursos científicos para apoyarse.”
Páginas Web Electronic field guide to native ornamental plants of Monteverde: efg.cs.umb.edu/efg2/TypePage.jsp
La Flora Digital de la Selva: www.ots.ac.cr/floradigital
Plant Native: www.plantnative.org/
Reserva Ecológica Bijagual de Sarapiquí: www.bijagual.org
Los Charcos de Osa: www.osaresearch.org/
Gardens with Wings: www.gardenwithwings.com/
Plantas Ornamentales Nativas Aptas Para el Valle Central: sites.google.com/site/plantsforbijagual/Plantas-para-el-Valle-Central
Urban Bee Gardens: nature.</description></item><item><title>Beneficios de Plantas Nativas</title><link>/beneficios/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:02:49 -0600</pubDate><guid>/beneficios/</guid><description>RAZONES Y VENTAJAS DE PLANTASConservación de Nuestra Flora y Fauna Costa Rica es un país privilegiado por su naturaleza, gran diversidad de flora y fauna, microclimas para todos los gustos, paisajes desde montañas, volcanes, playas, manglares. Lamentablemente nuestros jardines reflejan una pobreza de flora evidente: la mayoría de las plantas utilizadas en los jardines de nuestro país son exóticas y algunas peligrosamente invasoras (que pueden dañar seriamente el hábitat de nuestras plantas y animales).</description></item><item><title>Donde conseguir Plantas nativas en CR?</title><link>/conseguir/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:02:49 -0600</pubDate><guid>/conseguir/</guid><description>Los viveros comerciales tienen muy poca diversidad de plantas nativas ornamentales y no tienen información sobre estas, por lo tanto hay una oferta limitada que también se debe a una demanda limitada. Si quiere tener su jardín de plantas nativas, hay otras opciones a los viveros comerciales, los cuales esperamos que poco a poco aumenten su oferta de nativas.
Al promover la utilización de plantas nativas no queremos por ningún motivo promover la extracción de plantas nativas del bosque para transplantarlas a los jardines, lo que queremos promover es la observación e investigación de la reproducción de plantas nativas con potencial ornamental, en otras palabras: queremos promover la creación viveros de plantas nativas regionales.</description></item><item><title>Materiales imprimibles</title><link>/imprimibles/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:02:49 -0600</pubDate><guid>/imprimibles/</guid><description>Imprimibles</description></item><item><title>Peligros de Plantas Exóticas</title><link>/peligros/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:02:49 -0600</pubDate><guid>/peligros/</guid><description>Al colocar plantas exóticas en nuestros jardines, además de reducir la disponibilidad de hábitat para la fauna del país, estamos colaborando involuntariamente a la posible reproducción de plantas que pueden afectar los ecosistemas silvestres de la región.
¿Y cómo podemos saber si las plantas son invasoras?
Este sitio ofrece una lista de plantas exóticas con reconocidos comportamientos invasores, pero en realidad cualquier planta exótica que se reproduzca fácilmente corre el riesgo de ser invasora.</description></item><item><title>Quiénes Somos</title><link>/about/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:02:49 -0600</pubDate><guid>/about/</guid><description>ProNativas fue una iniciativa de la bióloga-botánica y escritora Willow Zuchowski, residente en Monteverde y autora del libro Tropical Plants of Costa Rica: A Guide to Native and Exotic Flora (Cornell University Press), quien en el 2004 empezó a investigar y promover el uso de las plantas nativas en los jardines de Monteverde. Gracias a Stanley Smith Horticultural Trust que facilitó fondos para el año 2009 y al apoyo de varios grupos locales como Monteverde Conservation League: ya hay establecidos varios viveros experimentales y hay gran cantidad de información sobre plantas nativas ornamentales en Monteverde.</description></item></channel></rss>