<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Plantas Nativas de Costa Rica on Pronativas</title><link>/areas/</link><description>Recent content in Plantas Nativas de Costa Rica on Pronativas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 17 Sep 2020 15:02:49 -0600</lastBuildDate><atom:link href="/areas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Los Charcos de Osa</title><link>/areas/los-charcos-de-osa/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:02:49 -0600</pubDate><guid>/areas/los-charcos-de-osa/</guid><description>En el corazón de la Península de Osa, Catherine Bainbridge y Reinaldo Aguilar, están estudiando la reproducción de algunas de las hermosas plantas de este delicado Bosque Tropical Húmedo.
Los invitamos a ver su extensa investigación en: www.osaresearch.org
Recomendamos ver las guías rápidas de plantas de Osa: http://sweetgum.nybg.org/osa/
También Catherine y Reinaldo colaboran con Iguana Lodge en un proyecto de restauración de Playa Preciosa, donde se están sembrando jardines de Plantas Nativas.</description></item><item><title>Manuel Antonio</title><link>/areas/manuel-antonio/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:02:49 -0600</pubDate><guid>/areas/manuel-antonio/</guid><description>Plantas Nativas de Costa Rica Costa Rica es un país privilegiado por su naturaleza, gran diversidad de flora y fauna, microclimas para todos los gustos, paisajes desde montañas, volcanes, playas, manglarers. Lamentablemente nuestros jardines reflejan una pobreza de flora evidente: la mayoría de las plantas utilizadas en los jardines de nuestro país son exóticas y algunas peligrosamente invasoras (que pueden dañar seriamente el hábitat de nuestras plantas y animales). Cada jardín lleno de plantas exóticas es un hábitat perdido para la fauna nativa de nuestro país.</description></item><item><title>Monteverde</title><link>/areas/monteverde/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:02:49 -0600</pubDate><guid>/areas/monteverde/</guid><description>Monteverde fue donde empezó todo, con Willow Zuchowski y su fiel jardinero Lorenzo Vargas, ya hay varios viveros y jardines de plantas nativas. Hay una extensa base de datos accesible a traves de este link http://efg.cs.umb.edu/efg2/TypePage.jsp
English: It was in Monteverde where ProNativas began thanks to Willow Zuchowski and her loyal gardener Lorenzo Vargas. There are various greenhouses and gardens dedicated to native plants. There is access to an extensive database via this link http://efg.</description></item><item><title>Nosara</title><link>/areas/nosara/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:02:49 -0600</pubDate><guid>/areas/nosara/</guid><description>Plantas Nativas de Costa Rica Costa Rica es un país privilegiado por su naturaleza, gran diversidad de flora y fauna, microclimas para todos los gustos, paisajes desde montañas, volcanes, playas, manglarers. Lamentablemente nuestros jardines reflejan una pobreza de flora evidente: la mayoría de las plantas utilizadas en los jardines de nuestro país son exóticas y algunas peligrosamente invasoras (que pueden dañar seriamente el hábitat de nuestras plantas y animales). Cada jardín lleno de plantas exóticas es un hábitat perdido para la fauna nativa de nuestro país.</description></item><item><title>San Vito</title><link>/areas/san-vito/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:02:49 -0600</pubDate><guid>/areas/san-vito/</guid><description>Plantas Nativas de Costa Rica Costa Rica es un país privilegiado por su naturaleza, gran diversidad de flora y fauna, microclimas para todos los gustos, paisajes desde montañas, volcanes, playas, manglarers. Lamentablemente nuestros jardines reflejan una pobreza de flora evidente: la mayoría de las plantas utilizadas en los jardines de nuestro país son exóticas y algunas peligrosamente invasoras (que pueden dañar seriamente el hábitat de nuestras plantas y animales). Cada jardín lleno de plantas exóticas es un hábitat perdido para la fauna nativa de nuestro país.</description></item><item><title>Sarapiquí</title><link>/areas/sarapiqu%C3%AD/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:02:49 -0600</pubDate><guid>/areas/sarapiqu%C3%AD/</guid><description>En Sarapiquí, en la Estación La Selva de la OET (Organización de Estudios Tropicales) Orlando Vargas coordina un extenso estudio de la flora de Sarapiquí, ver link http://sura.ots.ac.cr/local/florula3/index.htm
Gracias a estas observaciones de la flora de Sarapiquí, hace ya mucho tiempo, en la Selva se dieron cuenta del gran problema que representan las plantas invasoras, por lo cual se han hecho grandes esfuerzos para removerlas.
Paralelamente, en La Selva se está estudiando la reproducción y uso de plantas nativas ornamentales en sus propios jardines.</description></item><item><title>Tamarindo</title><link>/areas/tamarindo/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:02:49 -0600</pubDate><guid>/areas/tamarindo/</guid><description>Las plantas nativas son importantes en todo el país, pero en la provincia de Guanacaste, especialmente en los destinos turísticos, hay una especial necesidad de utilizarlas ya que al no requerir riego durante la temporada seca permiten una gran ahorro de este valioso recurso.
Proyectos en Tamarindo relacionados a las plantas nativas.
Hay un vivero experimental de plantas nativas que inició en Julio del 2009. Las plantas con las cuales se está experimentando fueron seleccionadas por su potencial ornamental (belleza) y porque se mantienen siempre verdes durante la época seca.</description></item><item><title>Valle Central</title><link>/areas/valle-central/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 15:02:49 -0600</pubDate><guid>/areas/valle-central/</guid><description>Barry Hammel es nuestro principal colaborador y promotor de plantas nativas en esta zona del país. Después de catalogar y observar tantas plantas, el ha identificado varias con gran potencial ornamental, los invitamos a ver su sitio web http://sites.google.com/site/plantsforbijagual/Plantas-para-el-Valle-Central
En el INBio (Instituto Nacional de Biodiversidad) hay un pequeño jardín de plantas nativas del valle central.
English: Barry Hammel is our main partner and promoter of native plants in the central valley.</description></item></channel></rss>